【英國王室聖誕傳統】英女王寄750聖誕卡，平安夜拆禮物

英國王室如何過聖誕？話你知英國王室7個聖誕傳統！

1.平安夜拆禮物
大家習慣在聖誕Boxing Day（12月26日、拆禮物日）拆禮物，但英國王室成員會於平安夜（12月24日）交換及拆禮物。

2.英女王寄750張聖誕卡
每年聖誕，英女王伊利沙伯二世與王夫菲臘親王會寄出約750張聖誕卡，每張聖誕卡附有王室成員家庭照，並簽署Elizabeth R和Philip。收卡者包括王室成員、朋友、工作人員等，英國政要如首相和高級專員等，亦有機會收到聖誕卡。

3.1790年始有聖誕樹
裝飾聖誕樹的傳統，據說可追溯至1790年，由英王喬治三世（King George III）配偶Queen Charlotte引入，其後由維多利亞女王（Queen Victoria）與Prince Albert推廣至全國。至今，英女王與王室成員依然會親自為聖誕樹作最後裝飾。

4.12月25日聖誕崇拜
英女王與王室成員會在聖誕節當日（12月25日），前往位於桑德靈厄姆（Sandringham）的聖抹大拉馬利亞教堂（St. Mary Magdalene），出席聖誕節崇拜。

5.英女王派1500個聖誕布甸
英女王會以Privy Purse（王室私產），向工作人員贈送約1500個聖誕布甸，每個布甸更會附上一張英女王與菲臘親王的問候卡。

6.聖誕樹贈教堂學校
英女王每年聖誕節都會捐款予溫莎（Windsor）的慈善機構，並向西敏寺（Westminster Abbey）、聖保羅大教堂（St. Paul's Cathedral），以及桑德靈厄姆區教堂和學校等送贈聖誕樹。

7.聖誕文告
1932年，英王喬治五世（King George V）發表首份聖誕文告，自此成為英國王室的聖誕傳統。英女王會在聖誕文告廣播上，就時事表達意見，以及分享聖誕節對她的意義。[詳情]

（The Royal Family／英國王室聖誕歷史／Daily Express）
整理：陳籽穎
編輯：黃廷希

事頭婆死咗之後英國皇室應該真係玩撚完

除左香港 邊度人會係26號先拆禮物